狗會 IT 人, 你問我答

訓唔著無鳩聊聊, 你問我答

唔自爆

年薪?

月薪？日常做d咩？

over 500k

負擇睇咩system?

over 40k

唔係寫 code

聽講入面好多叔叔？

唔自爆

每個 section 都有, 而且呢 d 叔叔都係近年被人開刀嘅對像, 好慘, 不過佢地舊制度, 做多 1 年就多幾十萬

咩department?
今年加咗幾多人工同bonus?
幾多日年假？

啲叔叔係咪同出面脫哂節
肥雞餐

主要做咩？fg可以點入行同有冇前景

SCTC 7/f?

唔係寫 code

年年加人工都係 3 至 5 個 %, 反而 bouns 大多數人都係一個月至個半月, 表現好嘅人就會有 2 個月

新入職如果真係狗會請嘅好似係 11 日, 然後每年加上去, 加盡係 18 日

其實唔駛一定係叔叔, 係狗會做得耐就一定會脫節, 公司文化問題

當然 d 叔叔已經係去到做又 36 唔做又 36 果 d 態度啦, 升又一定唔會有佢地份, 上司又成日留難佢地迫佢地走

perm定contract?

有fd入面做左幾年都係contract

唔好入嚟, 狗會同政府一撚樣, 呢 10 年不停外判, 近呢幾年差唔多超過 3 份 1 嘅 IT 人都唔係狗會請, 係出面外判公司請, 就算真係咁好彩你個 post 係狗會自己請你, 都係不斷 renew contract

同事 ?

perm

呢幾年入職嘅已經無得轉 perm, 只有 renew contract

IT 年年縮皮

以前活躍於2/3/6樓

個 website 幾時轉走 table layout

UAT ?

可經咩渠道入職？

點縮皮法？
cut project 定 人手?

website design 係另一個部門嘅人做, 唔係屬於 IT, IT 只係 support 個 platform, 做 design 果班人個大佬以前係某報紙公司果度做, 依家成日玩鳩 d IT 人

識D野

點解個系統仲咁舊

馬會網頁或 jobsdb

CDX

Interview 主要問d 咩？Technical 問題會問d 咩？

1. 引你去轉 section 跟 project, 升你一個 grade, 但係你個位就係開 project 數, project 完咗你搵唔到第二個碼頭就執包袱, 而且你係無回頭路, 呢世你個位都係開 project 數, 無得番轉頭

2. 殺叔叔唔再補 headcount

3. 成個 section 外判

4. Project 美其名係狗會人 manage, 實際做嘢其實外判俾 d 印度佬中東佬或者係外判番香港某某公司

因為成個狗會比政府更官僚, 唔做唔錯

唔係

咁睇你 in 乜嘢 post

但個系統都咁高transaction又多資料，外判咁多都好似無乜野好pro咁

係越外判越出事
只係出咗事外界唔知或者未上報紙咁解

Lm

引人轉section個下好賤格，間接想炒人

福利有無cut？
perm同con待遇係咪差好遠？
係咪好有階級觀念？

1. 睇醫生唔駛錢。 年年生日月份可以去滿貫食飯有 7 折免加一。 如果你轉咗 perm, 除咗 MPF 佢仲會同你供多份公積金。番沙田馬場可以泊車唔駛錢。

2. 大部份員工都可以, 但做 operation 嘅就唔可以賭。

3. 有邊間公司係可以

4. 每年都有, 你可以申請, 上司肯簽你就可以。或者佢會定時定候 send 你去 training

咁佢引你轉都會講清楚係不歸路嘅, 肯轉嘅通常係貪佢升一個 grade 同搏佢 project 一個接一個, 福利就不變

perm 同 con 其實分別唔大, 係 perm 會多一份由佢幫你供嘅公積金

係好撚有階級觀念

唔係 IT 嘢唔識答, 不過 d 老屎忽成日話攪珠係現場定錄影, who knows

OT勁唔勁？

成日見佢project請人，唔知咩環境

多謝解答，另外想問下佢請人出手最高幾錢，因為目標想搵50,000以上嘅工在馬會裏面

好少 OT, 除非爆鑊, 正正常常能力 ok 基本上唔會 OT

好多 post 都係 project 位, 有 d 位係幫外判出 post 請, 即用狗會名義出 post, 但請你嘅係外判

如果係狗會請你嘅位要 50K 嘅, 你要搵佢 d title 係 technical lead 或者 technical manager 嘅 post

當然你個底都要夠叫呢個價啦, 因為佢每個薪酬點個 range 都好闊

點睇馬會嘅BA 同Project team

Thx巴打
咁返工放工係幾點？

Project位即係掛羊頭賣狗肉，最後都唔係馬會員工？

BA 指 BAU ?

番 8 半收 6 半, 5 天工作, 食飯個半鐘

Project 位如果係狗會請你, 你都係狗會員工, 只不過你個位係 project 嘅錢, project 完咗你個位就會無咗, 除非你搵到第二個碼頭泊埋去

係咪做test automation？

automation 講咗十年, 目的只有 1 個

以前做狗會DFS果邊啲人

爸打 or 絲打？

非叔叔？

最少 5 皮

難食

爸打

就快變叔叔

forward 俾好多7樓人 問緊你係邊個

internal user 閪到極

同事

我做了狗會第八年，IT SBS 未見過兜叔叔走。
全部perm都做到退休。
樓主係咪ES？

事實證明
四皮野一個月
都大把hea工

應該唔係5樓人？

唔好自爆啦
你條水平均年齡後生好多, 不過流失得都好快

係狗會有番咁上下年資就會變成咁, 番工等放工

叻人 唔會滿意呢度人工升幅。
你睇政府工， 連跳 point， 一年升 15% 。
呢度無得比。

點閪法
internal user有邊d

呢度唔同以前喇, 你入嚟 8 年都仲係新, 以前我地回歸前係最好景, 係會好似政府咁有追溯制度, 變相 1 年加 2 次人工

係之後取消咗變咗個濕鳩 bouns

😯 97 前！ 4x 歲 差唔多係叔叔.....

d racing department 或者 finance department 嘅 user 最閪, 錯一定唔會係自己, 入錯嘢抄晒粉又唔會認, 反咬你個系統屎, 問 downtime 就慘過問佢借錢咁囉

聽落都難頂

狗會都炒人

係咪有好多活動俾員工參與？

個 app 可唔可以用 face id 登入呀, 成日打 pwd 同 答案, 屌 ~

前排我有個狗會人黎咗我地公司, 好撚廢

會

有

50 年後

賺噤撚多錢都噤仆街

因為已經被狗會同化咗, 做得耐就會廢

可能佢就係被炒果 d

不嬲都係咁仆街, 對社區個形象工程做得好啫

仲有諗過轉過黎狗會添，
之前有 d 同事去咗狗會 operation 都話好做

唔好嚟, 除非唸住當跳板, 長做真係唔好唸

之前同你哋講話部電腦有啲問題
你同我講 你熄機再開過 我陣間再落嚟
陣咗3個月終於落咗嚟 但部機都係用唔到

狗會個垃圾app 幾時先落返release build呀cp

知唔知做係狗會做membership sales好唔好搵？

Thanks for sharing

整 desktop 果 d 係外判, 外判就係咁

狗會最好搵係睇住波盤班 trader

續, 但唔轉 perm

操盤𠴱班十幾萬一個月

咁佢地喺邊番工？係咪好神祕？打風點番？

笑鳥

狗會人唔得+1

知唔知佢marketing好唔好做？

好似絕大部分都係鬼佬

改咗入職16日啦

會唔會整到假飛出黎扮中左頭獎

點睇班IT SUPPORT

新界返沙田可以揸車返工
都幾爽皮

點解馬場D投注機成日hang機比客屌？

lm

狗會IT用開邊D出名嘅香港IT外判公司?

Canteen d兩餸飯越加越貴

發覺連登仔好鍾意見人地人工高就俾負皮

其實好撚多大公司出嚟既都好撚廢

IMTR你有冇份？

Bocc 9/F你入唔入到？